\begin{frame}[<+->]
\frametitle{Bewegung}
  \begin{itemize}
    \item<1-> Die Bewegungsrichtung  eines Schafs wird durch \textit{Anzahl} und \textit{Position}
              anderer Schafe in der Umgebung beeinflusst (Koppelung durch ein Potential
              $\mathbf{\Phi}$).
    \item<1-> Zusätzlich wird die Bewegungsrichtung durch einen \textit{Unschärfe-Term}
              $\mathbf{W}(t)$ beeinflusst (z.B. ein skalierter Wiener Prozess im $\mathbb{R}^2$)
    \item<1-> $ \mathbf{dP}(t) = -\nabla\mathbf{\Phi}(\mathbf{Q}) + \mathbf{dW}(t)$
    \item<1-> Diskretisierung 1. Ordnung: $\mathbf{P}(t_i) = \mathbf{P}(t_{i-1}) -
                                           \nabla\mathbf{\Phi}(\mathbf{Q}(t_{i-1}) ) $
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[<+->]
\frametitle{Freiform-Design des Potentials durch Splines}
  \begin{itemize}
    \item<1-> Das zweidimensionale, rotationssymmetrische Potential $\mathbf{\Phi}$ lässt sich durch
              eine Kurve beschreiben.
    \item<1-> Die Form der Kurve wird durch zwei symmetrische Knotenvektoren bestimmt:
    \begin{align*}
      X = [-x_n, \ldots, -x_1, &0,x_{1}, \ldots, x_n] \\
      Y = [0, 0, y_{n-2}, \ldots, y_2, 0, &y_0, 0, y_2, \ldots, y_{n-2}, 0, 0]
    \end{align*}

    \begin{figure} \centering \begin{tikzpicture}[scale=0.25]
       \coordinate (O) at ( 0.0, 5.5 );
       \coordinate (AL) at ( -1.5, 0.0 );
       \coordinate (AR) at ( 1.5, 0.0 );
       \coordinate (BL) at (-3.0, -1.0);
       \coordinate (BR) at (3.0, -1.0);
       \coordinate (CL) at (-6.0, -0.4);
       \coordinate (CR) at (6.0, -0.4);
       \coordinate (DL) at (-10.0, 0.0);
       \coordinate (DR) at (10.0, 0.0);
       \coordinate (EL) at (-12.0, 0.0);
       \coordinate (ER) at (12.0, 0.0);

       \draw[-stealth] (-13, 0.0) -- ( 13.0, 0.0) node[right] {$x$};
       \draw[-stealth] ( 0.0,-1.5) -- ( 0.0, 6.5) node[above] {$y$};

       \draw [blue] plot [smooth, tension=0.5]
                    coordinates { (EL) (DL) (CL) (BL) (AL) (O) (AR) (BR) (CR) (DR) (ER)};
       \draw (EL)node[solid, red, cross out]{$.$};
       \draw (DL)node[solid, red, cross out]{$.$};
       \draw (CL)node[solid, red, cross out]{$.$};
       \draw (BL)node[solid, red, cross out]{$.$};
       \draw (AL)node[solid, red, cross out]{$.$};
       \draw (O)node[solid, red, cross out]{$.$};
       \draw (AR)node[solid, red, cross out]{$.$};
       \draw (BR)node[solid, red, cross out]{$.$};
       \draw (CR)node[solid, red, cross out]{$.$};
       \draw (DR)node[solid, red, cross out]{$.$};
       \draw (ER)node[solid, red, cross out]{$.$};
    \end{tikzpicture} \end{figure}
  \end{itemize}
\end{frame}
